【社工自殺】疑財困及不快車內燒炭亡 邵家臻：社工感情損耗較大

一名投身社福界逾20年的社工，踏入中年，疑因財困及生活不開心，昨在屯門散石灣北路一處偏遠位置，躲於他的自定車牌平治房車內燒炭自殺，途人發現時他已昏迷，救出後證實當場死亡。44歲的死者雷鴻偉，畢業於浸會大學社工系，曾在戒毒會任職，遺下妻及幼子。與死者相識的立法會社福界議員邵家臻指，社工工作是情感勞工，需在個案中投入感情，所以感情上嘅損耗比一般人大。

疑因金錢問題及生活問題不愉快，並無可疑，死因有待驗屍後確定。消息稱，死者畢業於傳統中中名校金文泰中學及浸會大學社工系，現時為註冊社工，與同樣曾任職社工的妻子及年幼兒子居於屯門，死者曾在戒毒會任職。
邵家臻：死者曾談論中年危機
社福界立法會議員邵家臻表示認識男事主，是他浸會大學社工系的師弟，得知事主曾在香港專業教育學院（李惠利）擔任學生輔導工作，而邵當時在浸會大學教書，故二人曾碰面，他指與事主是facebook上的朋友，在立法會選舉期間，雷亦主動給予他鼓勵，惟在平日的帖文中並看不出有異樣，「知佢曾經去過加拿大旅行，早前南韓冬奧，佢都好留意，有時講吓啲中年危機，話唔太多人明白自己，但都係好似普通人呻吓咁，冇乜特別」。

曾有社工不堪壓力尋死
去年6月，一名姓袁的30歲男社工遺下遺書，指與同事相處不開心，在大圍住所墮樓亡，事主自殺前一刻，四名探員就一宗不誠實使用電腦案，上門尋找袁了解事件，袁開門後藉詞叫探員稍後，隨即墮樓斃命。2010年11月，一名姓何的29歲男社工疑不堪工作壓力，在北角電氣道唐樓天台一躍而下，搶救後不治。同年5月，有社服機構督導主任疑受調職問題困擾，在辦事處廁所內吊頸尋死獲救。2009年11月，社署感化主任疑不堪工作壓力，在辦公室內企圖割脈自殺。2003年7月，一名女社工疑不堪工作壓力及感情問題困擾，在警員及消防員面前墮樓殞命。

社畜 幫得友那蝗多有報應

垃圾社工抵撚死

一個曾任職戒毒會、大學輔導都被人話社蓄、幫蝗...
你地對社工既理解會唔會太狹隘？

社工工作是情感勞工，需在個案中投入感情，所以感情上嘅損耗比一般人大。

俾咁大頂高帽自己
精神科醫生心理學家都唔會咁講。
做counselling要夠客觀抽離先真係可以幫到人㗎嘛

大把社工屌蝗屌蝻
不過最出名果班（難民之父、同埋文中果個on9臻等）都係左膠同道德撚 搞到好似好撐蝗蝻咁姐

Google下咩叫Emotional Labor先啦
柒撚夠未呀

做學校輔導的都係社畜, 全部仆街黎

施主係咪有陰影呀

識好多專業輔導的人都屌到學校社畜飛起

爆多啲料黎聽下

rip

Roles that have been identified as requiring emotional labor include but not limited to those involved in public administration, flight attendant, daycare worker, nursing home worker, nurse, doctor, store clerk, call center worker, sex worker, teacher, librarianship, social worker; most roles in a hotel, motel, tavern, bar, pub, and restaurant; and jobs in the media, such as television and radio.

下次拳手，空姐，cold call, 雞自殺都可以吹奏

妓女工作是情感勞工，需在工作中投入感情，所以感情上嘅損耗比一般人大。

而家文入面有無吹奏自殺呀
佢話社工係情感勞工 同一般人唔同咋

你舉果班都係情感勞工 都係有壓力嫁
有日話工作壓力大自殺都成理嫁
唔知你講乜春 吹你老母奏咩 你返屋企吹蕭啦

社工都自殺
叫普通人點有信心

情感勞工得過時鐘心理師141？？？一年你聽過有幾多隻自殺呢？？？

社畜廢就認自己廢啦仆街！！！

唔包括 IT 既

44歲：因財困及生活不開心
30歲：與同事相處不開心（辦公室政治）

邊忽同感情有關

紅色大字就大道理咩傻閪
屌你老母廿一世紀香港仲走返文革大字報大大隻字聲大夾惡年代呀
有病去青山排期啦
香港唔進步唔係因為政府政黨呀
係因為你呢啲民智啲撚屌聲大大無貨賣拉低公民智商囉

咁我Sorry先！！！！

講少左一句到尾：

香港社畜賤撚過雞鴨鵝囉！！！！！！

鍵盤戰士好野
連燈大字報萬歲